{"ano":"2010","dimensao":"Brasil","localidade":"Brasil","populacao_branca":46018934,"populacao_negra":7764533,"populacao_amarela":1072443,"populacao_parda":38335331,"populacao_indigena":313142,"populacao_sem_declaracao":276,"populacao_total":93504659,"populacao_branca_porcentagem":49.22,"populacao_negra_porcentagem":8.3,"populacao_amarela_porcentagem":1.15,"populacao_parda_porcentagem":41.0,"populacao_indigena_porcentagem":0.33,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Manaus - AM","populacao_branca":248071,"populacao_negra":47404,"populacao_amarela":11502,"populacao_parda":656272,"populacao_indigena":3236,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":966485,"populacao_branca_porcentagem":25.67,"populacao_negra_porcentagem":4.9,"populacao_amarela_porcentagem":1.19,"populacao_parda_porcentagem":67.9,"populacao_indigena_porcentagem":0.33,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Bel\u00e9m - PA","populacao_branca":247878,"populacao_negra":84605,"populacao_amarela":8441,"populacao_parda":647451,"populacao_indigena":1460,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":989834,"populacao_branca_porcentagem":25.04,"populacao_negra_porcentagem":8.55,"populacao_amarela_porcentagem":0.85,"populacao_parda_porcentagem":65.41,"populacao_indigena_porcentagem":0.15,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Macap\u00e1 - AP","populacao_branca":59739,"populacao_negra":22504,"populacao_amarela":2631,"populacao_parda":142260,"populacao_indigena":381,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":227515,"populacao_branca_porcentagem":26.26,"populacao_negra_porcentagem":9.89,"populacao_amarela_porcentagem":1.16,"populacao_parda_porcentagem":62.53,"populacao_indigena_porcentagem":0.17,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Grande S\u00e3o Lu\u00eds - MA","populacao_branca":177632,"populacao_negra":92413,"populacao_amarela":7621,"populacao_parda":360578,"populacao_indigena":1287,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":639530,"populacao_branca_porcentagem":27.78,"populacao_negra_porcentagem":14.45,"populacao_amarela_porcentagem":1.19,"populacao_parda_porcentagem":56.38,"populacao_indigena_porcentagem":0.2,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Sudoeste Maranhense - MA","populacao_branca":45746,"populacao_negra":13903,"populacao_amarela":2255,"populacao_parda":92956,"populacao_indigena":728,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":155588,"populacao_branca_porcentagem":29.4,"populacao_negra_porcentagem":8.94,"populacao_amarela_porcentagem":1.45,"populacao_parda_porcentagem":59.74,"populacao_indigena_porcentagem":0.47,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Fortaleza - CE","populacao_branca":578727,"populacao_negra":89544,"populacao_amarela":24293,"populacao_parda":1029121,"populacao_indigena":4918,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1726602,"populacao_branca_porcentagem":33.52,"populacao_negra_porcentagem":5.19,"populacao_amarela_porcentagem":1.41,"populacao_parda_porcentagem":59.6,"populacao_indigena_porcentagem":0.28,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Cariri - CE","populacao_branca":72264,"populacao_negra":16921,"populacao_amarela":3264,"populacao_parda":155702,"populacao_indigena":327,"populacao_sem_declaracao":21,"populacao_total":248499,"populacao_branca_porcentagem":29.08,"populacao_negra_porcentagem":6.81,"populacao_amarela_porcentagem":1.31,"populacao_parda_porcentagem":62.66,"populacao_indigena_porcentagem":0.13,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.01}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Natal - RN","populacao_branca":268289,"populacao_negra":38319,"populacao_amarela":7407,"populacao_parda":326123,"populacao_indigena":889,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":641026,"populacao_branca_porcentagem":41.85,"populacao_negra_porcentagem":5.98,"populacao_amarela_porcentagem":1.16,"populacao_parda_porcentagem":50.88,"populacao_indigena_porcentagem":0.14,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Jo\u00e3o Pessoa - PB","populacao_branca":219795,"populacao_negra":44468,"populacao_amarela":9128,"populacao_parda":271462,"populacao_indigena":3044,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":547896,"populacao_branca_porcentagem":40.12,"populacao_negra_porcentagem":8.12,"populacao_amarela_porcentagem":1.67,"populacao_parda_porcentagem":49.55,"populacao_indigena_porcentagem":0.56,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Campina Grande - PB","populacao_branca":133960,"populacao_negra":17947,"populacao_amarela":3762,"populacao_parda":174590,"populacao_indigena":372,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":330631,"populacao_branca_porcentagem":40.52,"populacao_negra_porcentagem":5.43,"populacao_amarela_porcentagem":1.14,"populacao_parda_porcentagem":52.81,"populacao_indigena_porcentagem":0.11,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Recife - PE","populacao_branca":648577,"populacao_negra":165057,"populacao_amarela":19640,"populacao_parda":884343,"populacao_indigena":4308,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1721925,"populacao_branca_porcentagem":37.67,"populacao_negra_porcentagem":9.59,"populacao_amarela_porcentagem":1.14,"populacao_parda_porcentagem":51.36,"populacao_indigena_porcentagem":0.25,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Macei\u00f3 - AL","populacao_branca":182951,"populacao_negra":46673,"populacao_amarela":6547,"populacao_parda":289091,"populacao_indigena":1318,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":526579,"populacao_branca_porcentagem":34.74,"populacao_negra_porcentagem":8.86,"populacao_amarela_porcentagem":1.24,"populacao_parda_porcentagem":54.9,"populacao_indigena_porcentagem":0.25,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Agreste - AL","populacao_branca":81010,"populacao_negra":13706,"populacao_amarela":1631,"populacao_parda":151477,"populacao_indigena":1358,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":249182,"populacao_branca_porcentagem":32.51,"populacao_negra_porcentagem":5.5,"populacao_amarela_porcentagem":0.65,"populacao_parda_porcentagem":60.79,"populacao_indigena_porcentagem":0.54,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Aracaju - SE","populacao_branca":113472,"populacao_negra":49892,"populacao_amarela":6610,"populacao_parda":230277,"populacao_indigena":1731,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":401982,"populacao_branca_porcentagem":28.23,"populacao_negra_porcentagem":12.41,"populacao_amarela_porcentagem":1.64,"populacao_parda_porcentagem":57.29,"populacao_indigena_porcentagem":0.43,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Salvador - BA","populacao_branca":337244,"populacao_negra":543384,"populacao_amarela":27534,"populacao_parda":967879,"populacao_indigena":5691,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1881733,"populacao_branca_porcentagem":17.92,"populacao_negra_porcentagem":28.88,"populacao_amarela_porcentagem":1.46,"populacao_parda_porcentagem":51.44,"populacao_indigena_porcentagem":0.3,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Belo Horizonte - MG","populacao_branca":1149752,"populacao_negra":342314,"populacao_amarela":35808,"populacao_parda":1370598,"populacao_indigena":4660,"populacao_sem_declaracao":45,"populacao_total":2903177,"populacao_branca_porcentagem":39.6,"populacao_negra_porcentagem":11.79,"populacao_amarela_porcentagem":1.23,"populacao_parda_porcentagem":47.21,"populacao_indigena_porcentagem":0.16,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Vale do A\u00e7o - MG","populacao_branca":104593,"populacao_negra":31657,"populacao_amarela":3007,"populacao_parda":149177,"populacao_indigena":453,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":288888,"populacao_branca_porcentagem":36.21,"populacao_negra_porcentagem":10.96,"populacao_amarela_porcentagem":1.04,"populacao_parda_porcentagem":51.64,"populacao_indigena_porcentagem":0.16,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Grande Vit\u00f3ria - ES","populacao_branca":338779,"populacao_negra":91597,"populacao_amarela":6681,"populacao_parda":432690,"populacao_indigena":2552,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":872298,"populacao_branca_porcentagem":38.84,"populacao_negra_porcentagem":10.5,"populacao_amarela_porcentagem":0.77,"populacao_parda_porcentagem":49.6,"populacao_indigena_porcentagem":0.29,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Rio de Janeiro - RJ","populacao_branca":2656464,"populacao_negra":759895,"populacao_amarela":48288,"populacao_parda":2303775,"populacao_indigena":6605,"populacao_sem_declaracao":95,"populacao_total":5775121,"populacao_branca_porcentagem":46.0,"populacao_negra_porcentagem":13.16,"populacao_amarela_porcentagem":0.84,"populacao_parda_porcentagem":39.89,"populacao_indigena_porcentagem":0.11,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"S\u00e3o Paulo - SP","populacao_branca":6042491,"populacao_negra":735001,"populacao_amarela":198575,"populacao_parda":3347188,"populacao_indigena":13459,"populacao_sem_declaracao":31,"populacao_total":10336745,"populacao_branca_porcentagem":58.46,"populacao_negra_porcentagem":7.11,"populacao_amarela_porcentagem":1.92,"populacao_parda_porcentagem":32.38,"populacao_indigena_porcentagem":0.13,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Baixada Santista - SP","populacao_branca":460105,"populacao_negra":56880,"populacao_amarela":7591,"populacao_parda":300764,"populacao_indigena":2219,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":827560,"populacao_branca_porcentagem":55.6,"populacao_negra_porcentagem":6.87,"populacao_amarela_porcentagem":0.92,"populacao_parda_porcentagem":36.34,"populacao_indigena_porcentagem":0.27,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Campinas - SP","populacao_branca":1012584,"populacao_negra":89515,"populacao_amarela":14905,"populacao_parda":406150,"populacao_indigena":1543,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1524697,"populacao_branca_porcentagem":66.41,"populacao_negra_porcentagem":5.87,"populacao_amarela_porcentagem":0.98,"populacao_parda_porcentagem":26.64,"populacao_indigena_porcentagem":0.1,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Curitiba - PR","populacao_branca":1296299,"populacao_negra":60310,"populacao_amarela":18977,"populacao_parda":364851,"populacao_indigena":2670,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1743107,"populacao_branca_porcentagem":74.37,"populacao_negra_porcentagem":3.46,"populacao_amarela_porcentagem":1.09,"populacao_parda_porcentagem":20.93,"populacao_indigena_porcentagem":0.15,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Londrina - PR","populacao_branca":297614,"populacao_negra":19359,"populacao_amarela":12628,"populacao_parda":100887,"populacao_indigena":931,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":431419,"populacao_branca_porcentagem":68.98,"populacao_negra_porcentagem":4.49,"populacao_amarela_porcentagem":2.93,"populacao_parda_porcentagem":23.38,"populacao_indigena_porcentagem":0.22,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Maring\u00e1 - PR","populacao_branca":255591,"populacao_negra":16046,"populacao_amarela":8451,"populacao_parda":104266,"populacao_indigena":460,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":384815,"populacao_branca_porcentagem":66.42,"populacao_negra_porcentagem":4.17,"populacao_amarela_porcentagem":2.2,"populacao_parda_porcentagem":27.1,"populacao_indigena_porcentagem":0.12,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Florian\u00f3polis - SC","populacao_branca":494012,"populacao_negra":25491,"populacao_amarela":2330,"populacao_parda":53406,"populacao_indigena":1560,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":576799,"populacao_branca_porcentagem":85.65,"populacao_negra_porcentagem":4.42,"populacao_amarela_porcentagem":0.4,"populacao_parda_porcentagem":9.26,"populacao_indigena_porcentagem":0.27,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Norte\/Nordeste Catarinense - SC","populacao_branca":517354,"populacao_negra":14407,"populacao_amarela":2558,"populacao_parda":78582,"populacao_indigena":955,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":613856,"populacao_branca_porcentagem":84.28,"populacao_negra_porcentagem":2.35,"populacao_amarela_porcentagem":0.42,"populacao_parda_porcentagem":12.8,"populacao_indigena_porcentagem":0.16,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Vale do Itaja\u00ed - SC","populacao_branca":370306,"populacao_negra":6641,"populacao_amarela":1226,"populacao_parda":37972,"populacao_indigena":548,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":416693,"populacao_branca_porcentagem":88.87,"populacao_negra_porcentagem":1.59,"populacao_amarela_porcentagem":0.29,"populacao_parda_porcentagem":9.11,"populacao_indigena_porcentagem":0.13,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Carbon\u00edfera - SC","populacao_branca":275832,"populacao_negra":11083,"populacao_amarela":577,"populacao_parda":19733,"populacao_indigena":508,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":307732,"populacao_branca_porcentagem":89.63,"populacao_negra_porcentagem":3.6,"populacao_amarela_porcentagem":0.19,"populacao_parda_porcentagem":6.41,"populacao_indigena_porcentagem":0.17,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Foz do Rio Itaja\u00ed - SC","populacao_branca":248452,"populacao_negra":9239,"populacao_amarela":1409,"populacao_parda":35233,"populacao_indigena":472,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":294805,"populacao_branca_porcentagem":84.28,"populacao_negra_porcentagem":3.13,"populacao_amarela_porcentagem":0.48,"populacao_parda_porcentagem":11.95,"populacao_indigena_porcentagem":0.16,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Tubar\u00e3o - SC","populacao_branca":174539,"populacao_negra":7309,"populacao_amarela":295,"populacao_parda":9982,"populacao_indigena":221,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":192346,"populacao_branca_porcentagem":90.74,"populacao_negra_porcentagem":3.8,"populacao_amarela_porcentagem":0.15,"populacao_parda_porcentagem":5.19,"populacao_indigena_porcentagem":0.11,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Chapec\u00f3 - SC","populacao_branca":192408,"populacao_negra":7764,"populacao_amarela":1416,"populacao_parda":40185,"populacao_indigena":1033,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":242805,"populacao_branca_porcentagem":79.24,"populacao_negra_porcentagem":3.2,"populacao_amarela_porcentagem":0.58,"populacao_parda_porcentagem":16.55,"populacao_indigena_porcentagem":0.43,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Lages - SC","populacao_branca":122743,"populacao_negra":5537,"populacao_amarela":1671,"populacao_parda":43304,"populacao_indigena":162,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":173418,"populacao_branca_porcentagem":70.78,"populacao_negra_porcentagem":3.19,"populacao_amarela_porcentagem":0.96,"populacao_parda_porcentagem":24.97,"populacao_indigena_porcentagem":0.09,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Porto Alegre - RS","populacao_branca":1766626,"populacao_negra":160763,"populacao_amarela":6217,"populacao_parda":184599,"populacao_indigena":4186,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":2122390,"populacao_branca_porcentagem":83.24,"populacao_negra_porcentagem":7.57,"populacao_amarela_porcentagem":0.29,"populacao_parda_porcentagem":8.7,"populacao_indigena_porcentagem":0.2,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Vale do Rio Cuiab\u00e1 - MT","populacao_branca":152171,"populacao_negra":53852,"populacao_amarela":7219,"populacao_parda":276666,"populacao_indigena":1841,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":491750,"populacao_branca_porcentagem":30.94,"populacao_negra_porcentagem":10.95,"populacao_amarela_porcentagem":1.47,"populacao_parda_porcentagem":56.26,"populacao_indigena_porcentagem":0.37,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Regi\u00e3o Metropolitana","localidade":"Goi\u00e2nia - GO","populacao_branca":525108,"populacao_negra":85551,"populacao_amarela":21777,"populacao_parda":581156,"populacao_indigena":1961,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1215554,"populacao_branca_porcentagem":43.2,"populacao_negra_porcentagem":7.04,"populacao_amarela_porcentagem":1.79,"populacao_parda_porcentagem":47.81,"populacao_indigena_porcentagem":0.16,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Rond\u00f4nia","populacao_branca":277683,"populacao_negra":61180,"populacao_amarela":12201,"populacao_parda":419293,"populacao_indigena":4464,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":774821,"populacao_branca_porcentagem":35.84,"populacao_negra_porcentagem":7.9,"populacao_amarela_porcentagem":1.57,"populacao_parda_porcentagem":54.11,"populacao_indigena_porcentagem":0.58,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Acre","populacao_branca":72688,"populacao_negra":19821,"populacao_amarela":6080,"populacao_parda":201583,"populacao_indigena":3493,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":303665,"populacao_branca_porcentagem":23.94,"populacao_negra_porcentagem":6.53,"populacao_amarela_porcentagem":2.0,"populacao_parda_porcentagem":66.38,"populacao_indigena_porcentagem":1.15,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Amazonas","populacao_branca":324799,"populacao_negra":72042,"populacao_amarela":15079,"populacao_parda":1000180,"populacao_indigena":53810,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1465911,"populacao_branca_porcentagem":22.16,"populacao_negra_porcentagem":4.91,"populacao_amarela_porcentagem":1.03,"populacao_parda_porcentagem":68.23,"populacao_indigena_porcentagem":3.67,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Roraima","populacao_branca":44498,"populacao_negra":14329,"populacao_amarela":2304,"populacao_parda":120039,"populacao_indigena":15338,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":196509,"populacao_branca_porcentagem":22.64,"populacao_negra_porcentagem":7.29,"populacao_amarela_porcentagem":1.17,"populacao_parda_porcentagem":61.09,"populacao_indigena_porcentagem":7.81,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Par\u00e1","populacao_branca":703396,"populacao_negra":267075,"populacao_amarela":31574,"populacao_parda":2179701,"populacao_indigena":12405,"populacao_sem_declaracao":8,"populacao_total":3194159,"populacao_branca_porcentagem":22.02,"populacao_negra_porcentagem":8.36,"populacao_amarela_porcentagem":0.99,"populacao_parda_porcentagem":68.24,"populacao_indigena_porcentagem":0.39,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Amap\u00e1","populacao_branca":72428,"populacao_negra":28989,"populacao_amarela":3245,"populacao_parda":188384,"populacao_indigena":2908,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":295955,"populacao_branca_porcentagem":24.47,"populacao_negra_porcentagem":9.8,"populacao_amarela_porcentagem":1.1,"populacao_parda_porcentagem":63.65,"populacao_indigena_porcentagem":0.98,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Tocantins","populacao_branca":160834,"populacao_negra":65031,"populacao_amarela":12901,"populacao_parda":388547,"populacao_indigena":3113,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":630425,"populacao_branca_porcentagem":25.51,"populacao_negra_porcentagem":10.32,"populacao_amarela_porcentagem":2.05,"populacao_parda_porcentagem":61.63,"populacao_indigena_porcentagem":0.49,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Maranh\u00e3o","populacao_branca":591932,"populacao_negra":294587,"populacao_amarela":31808,"populacao_parda":1655769,"populacao_indigena":10967,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":2585063,"populacao_branca_porcentagem":22.9,"populacao_negra_porcentagem":11.4,"populacao_amarela_porcentagem":1.23,"populacao_parda_porcentagem":64.05,"populacao_indigena_porcentagem":0.42,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Piau\u00ed","populacao_branca":325215,"populacao_negra":138030,"populacao_amarela":28172,"populacao_parda":826030,"populacao_indigena":1775,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1319221,"populacao_branca_porcentagem":24.65,"populacao_negra_porcentagem":10.46,"populacao_amarela_porcentagem":2.14,"populacao_parda_porcentagem":62.61,"populacao_indigena_porcentagem":0.13,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Cear\u00e1","populacao_branca":1155545,"populacao_negra":192897,"populacao_amarela":48315,"populacao_parda":2236801,"populacao_indigena":8927,"populacao_sem_declaracao":21,"populacao_total":3642506,"populacao_branca_porcentagem":31.72,"populacao_negra_porcentagem":5.3,"populacao_amarela_porcentagem":1.33,"populacao_parda_porcentagem":61.41,"populacao_indigena_porcentagem":0.25,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Rio Grande do Norte","populacao_branca":564221,"populacao_negra":82332,"populacao_amarela":15680,"populacao_parda":711377,"populacao_indigena":1411,"populacao_sem_declaracao":19,"populacao_total":1375041,"populacao_branca_porcentagem":41.03,"populacao_negra_porcentagem":5.99,"populacao_amarela_porcentagem":1.14,"populacao_parda_porcentagem":51.73,"populacao_indigena_porcentagem":0.1,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Para\u00edba","populacao_branca":632282,"populacao_negra":103892,"populacao_amarela":22025,"populacao_parda":850499,"populacao_indigena":9012,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1617710,"populacao_branca_porcentagem":39.09,"populacao_negra_porcentagem":6.42,"populacao_amarela_porcentagem":1.36,"populacao_parda_porcentagem":52.57,"populacao_indigena_porcentagem":0.56,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Pernambuco","populacao_branca":1405132,"populacao_negra":283617,"populacao_amarela":39188,"populacao_parda":2077221,"populacao_indigena":22149,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":3827308,"populacao_branca_porcentagem":36.71,"populacao_negra_porcentagem":7.41,"populacao_amarela_porcentagem":1.02,"populacao_parda_porcentagem":54.27,"populacao_indigena_porcentagem":0.58,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Alagoas","populacao_branca":391724,"populacao_negra":94870,"populacao_amarela":14698,"populacao_parda":749965,"populacao_indigena":5656,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1256913,"populacao_branca_porcentagem":31.17,"populacao_negra_porcentagem":7.55,"populacao_amarela_porcentagem":1.17,"populacao_parda_porcentagem":59.67,"populacao_indigena_porcentagem":0.45,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Sergipe","populacao_branca":253056,"populacao_negra":93011,"populacao_amarela":12900,"populacao_parda":566082,"populacao_indigena":2741,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":927790,"populacao_branca_porcentagem":27.28,"populacao_negra_porcentagem":10.03,"populacao_amarela_porcentagem":1.39,"populacao_parda_porcentagem":61.01,"populacao_indigena_porcentagem":0.3,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Bahia","populacao_branca":1416231,"populacao_negra":1257376,"populacao_amarela":78033,"populacao_parda":3777089,"populacao_indigena":26666,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":6555397,"populacao_branca_porcentagem":21.6,"populacao_negra_porcentagem":19.18,"populacao_amarela_porcentagem":1.19,"populacao_parda_porcentagem":57.62,"populacao_indigena_porcentagem":0.41,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Minas Gerais","populacao_branca":4527174,"populacao_negra":1004138,"populacao_amarela":99900,"populacao_parda":4293248,"populacao_indigena":15226,"populacao_sem_declaracao":45,"populacao_total":9939731,"populacao_branca_porcentagem":45.55,"populacao_negra_porcentagem":10.1,"populacao_amarela_porcentagem":1.01,"populacao_parda_porcentagem":43.19,"populacao_indigena_porcentagem":0.15,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Esp\u00edrito Santo","populacao_branca":785941,"populacao_negra":168767,"populacao_amarela":12260,"populacao_parda":855267,"populacao_indigena":5199,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1827434,"populacao_branca_porcentagem":43.01,"populacao_negra_porcentagem":9.24,"populacao_amarela_porcentagem":0.67,"populacao_parda_porcentagem":46.8,"populacao_indigena_porcentagem":0.28,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Rio de Janeiro","populacao_branca":3705907,"populacao_negra":1027644,"populacao_amarela":61912,"populacao_parda":3010166,"populacao_indigena":9002,"populacao_sem_declaracao":95,"populacao_total":7814727,"populacao_branca_porcentagem":47.42,"populacao_negra_porcentagem":13.15,"populacao_amarela_porcentagem":0.79,"populacao_parda_porcentagem":38.52,"populacao_indigena_porcentagem":0.12,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"S\u00e3o Paulo","populacao_branca":13706878,"populacao_negra":1322566,"populacao_amarela":307083,"populacao_parda":6277110,"populacao_indigena":26099,"populacao_sem_declaracao":41,"populacao_total":21639776,"populacao_branca_porcentagem":63.34,"populacao_negra_porcentagem":6.11,"populacao_amarela_porcentagem":1.42,"populacao_parda_porcentagem":29.01,"populacao_indigena_porcentagem":0.12,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Paran\u00e1","populacao_branca":3932882,"populacao_negra":195982,"populacao_amarela":67032,"populacao_parda":1380553,"populacao_indigena":11514,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":5587963,"populacao_branca_porcentagem":70.38,"populacao_negra_porcentagem":3.51,"populacao_amarela_porcentagem":1.2,"populacao_parda_porcentagem":24.71,"populacao_indigena_porcentagem":0.21,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Santa Catarina","populacao_branca":2993015,"populacao_negra":105276,"populacao_amarela":14813,"populacao_parda":422378,"populacao_indigena":7736,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":3543218,"populacao_branca_porcentagem":84.47,"populacao_negra_porcentagem":2.97,"populacao_amarela_porcentagem":0.42,"populacao_parda_porcentagem":11.92,"populacao_indigena_porcentagem":0.22,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Rio Grande do Sul","populacao_branca":4900565,"populacao_negra":313561,"populacao_amarela":19370,"populacao_parda":571704,"populacao_indigena":13351,"populacao_sem_declaracao":34,"populacao_total":5818585,"populacao_branca_porcentagem":84.22,"populacao_negra_porcentagem":5.39,"populacao_amarela_porcentagem":0.33,"populacao_parda_porcentagem":9.83,"populacao_indigena_porcentagem":0.23,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Mato Grosso do Sul","populacao_branca":598609,"populacao_negra":72722,"populacao_amarela":15840,"populacao_parda":551750,"populacao_indigena":19789,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1258710,"populacao_branca_porcentagem":47.56,"populacao_negra_porcentagem":5.78,"populacao_amarela_porcentagem":1.26,"populacao_parda_porcentagem":43.83,"populacao_indigena_porcentagem":1.57,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Mato Grosso","populacao_branca":596556,"populacao_negra":131222,"populacao_amarela":19135,"populacao_parda":787210,"populacao_indigena":11395,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1545518,"populacao_branca_porcentagem":38.6,"populacao_negra_porcentagem":8.49,"populacao_amarela_porcentagem":1.24,"populacao_parda_porcentagem":50.94,"populacao_indigena_porcentagem":0.74,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Goi\u00e1s","populacao_branca":1299904,"populacao_negra":232175,"populacao_amarela":56025,"populacao_parda":1565193,"populacao_indigena":4943,"populacao_sem_declaracao":13,"populacao_total":3158254,"populacao_branca_porcentagem":41.16,"populacao_negra_porcentagem":7.35,"populacao_amarela_porcentagem":1.77,"populacao_parda_porcentagem":49.56,"populacao_indigena_porcentagem":0.16,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
{"ano":"2010","dimensao":"Unidade da Federa\u00e7\u00e3o","localidade":"Distrito Federal","populacao_branca":579838,"populacao_negra":121401,"populacao_amarela":24868,"populacao_parda":672191,"populacao_indigena":4049,"populacao_sem_declaracao":0,"populacao_total":1402349,"populacao_branca_porcentagem":41.35,"populacao_negra_porcentagem":8.66,"populacao_amarela_porcentagem":1.77,"populacao_parda_porcentagem":47.93,"populacao_indigena_porcentagem":0.29,"populacao_sem_declaracao_porcentagem":0.0}
